「真正要幫手」蒙面法 18歲 城大仔 雙親冇業 父患長期疾病 重有一個妹

【星島日報報道】港府於上周五宣布以《緊急法》立《禁蒙面法》，首宗遭檢控案件今於東區裁判法院提堂。一名城大男學生及一名38歲女子涉於法例實施當日凌晨，在藍田啟田道非法集結及以磚頭等雜物設置路障，試圖堵塞馬路。警方於驅散時拘捕兩人，並落案起訴一項非法集結罪及一項違反禁止蒙面規例罪，兩人暫毋須答辯，案件押後至11月18日，以待警方進一步調查，期間准以一系列條件保釋。約200個戴上口罩的人士到場聲援，並於完庭後展開雨傘且多次高呼「蒙面無罪 立法無理」等口號。

辯方透露首被告吳隆平現年62歲的父親身患糖尿病，雙親均無業，胞妹正就讀中五，冀法庭准以繳交較少的保釋金。

署理主任裁判官張潔宜下令兩人准以現金300至1000元保釋、不得離港、居於報稱地址、24小時內交出所有旅遊證件、遵守每晚11至6時的宵禁令，以及逢星期六下午12至6時往觀塘警署報到。現就讀城市大學電腦科學系一年級的吳隆平（18歲）及無業女子蔡玉雲同被控於本年10月4及5日，在藍田啟田路50號啟田商場外的啟田路一帶與其他不知名人士參與非法集結，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧。

二人各被控於本年10月5日在同地無合法權限或合理辯解而使用相當可能阻止識辨身分的蒙面物品，即一個掛耳式口罩。據了解，吳當時配戴一個普通藍色口罩；蔡則戴著一個黑色布製口罩。

法庭記者：葉君怡

連法官都比佢用300蚊保釋
全家未來應該睇佢 但佢為左香港 依家出事
雙親無業 父有糖尿 重有個中學妹

有冇機構幫到佢？

推

星火 不過呢啲case 612應該都會幫

Push

推！

驚佢影響左前途。。。唉 希望有好僱主幫佢

畢業都4年後既事
我相信實有黃公司請
但依4年都好難捱下

push

推，要支援

推 要幫手啊

We are temporarily using live channel直播台as english channel

[國際戰線] 連登開左英文台！English Channel is LIVE now on LIHKG!

特首一句話，就是「法」；
你做了，就是「犯」。

再講多次 文宣係要主動出擊

用法治包裝既人治

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

搵612 呢類case應該幫

Pishhh 612 星火！

星火咁都唔幫以後唔課比星火

應該政府學費full grant， 攞綜援
生活費就要自己做下pt幫補

依家可能食飯搭車都冇錢

推呀

借個位黎用吓

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

試左612先 希望唔好又係只係用於販民律師
呢啲就唔幫

幫佢出名 612就會幫

香港人 養佢全家 可以麻

宜家有無做都叫犯架啦

手足讀computer science
好在而家畢業做寫software都有唔少黃公司

冇問題，我怕寫code 寫死佢

幫推，仆行淋鄭，害人子女，佢實有報應！

推到有人幫城大手足..

推到要612幫

一定要幫！
香港人欠你太多

幫推

如果要籌，香港人一定再俾。

多謝手足為左香港付出
記得申請612基金緊急援助

‘推

眾籌都可以！我驚612比好少錢⋯

612

所以大家真係唔好放棄 我地要爭取返清白比細路 如果唔係佢地弟時條路好難行

有冇城大手足幫下手

又兩個人都拉非法集結
告唔入都要撚鳩人
死黑犬

比個戶口黎

721,811,831,101,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#Anti-Chinazi

推 手足就算有家庭重擔都行出黎 我地係咪要落力幫返佢

真係告得入咩？

612呀屌

城大郭位有咩表示？

推
推
推
幫幫手！！

助養義士呀

呢兩條罪就算坐都只係幾個月，
頂多咪遲一年畢業。

係，手足有需要真係要出聲

幫手足

睇tg話城大有搵佢睇下可以點支援佢？
不過佢都需要人幫助！

告唔入都玩你幾個月啦

同時係第一宗蒙面法 可能港府出手一定要整個案例
所以怕怕地

612會幫，佢地提供被捕者支援

612呢，肯出錢未

唔知點解feel到係廢老藍絲父母

普通人要住幾個月已經慘
佢屋企咁既情況要坐 真係慘不忍睹

推 支持手足

612係支援佢法律錢
佢個屋企背景 都要錢幫佢生活 希望有機構幫佢

加油，，手足

Exact7ly

Please

City搞唔搞校內籌款？

主動搵612及星火先，唔夠再講，一定有人幫到佢

幫呀！

有冇方法捐到錢

cu自己搞 應該最好

城大自己搞*

每晚11至6時的宵禁令
仲要返學 PT都返唔到點有錢交學費

屌你老母612...

推 幫手

推

一定要幫

grant loan要搵彌償人
如果grant到,生活費都借到啲

唉

推到612 星火幫

救手足！有需要就籌旗，we owed you, bro!

窮撚+ 毒撚
仲出去做埋啲犯法野
抵啦

puwh

一定要推

我估係援 不過真係唔得 佢得18歲重有個妹
生活費一定勁少

可以點幫佢！

叫城大郭位借啲啦，做校長年薪幾百萬。

一定要幫

抵啦

基金可以嗎

up

612 唔係咁都唔幫

推 我可以岀錢

點幫佢

我明白

坐一日都嫌多
但又冇能力幫到佢

如果要眾籌 我相信香港人一定肯幫

屌你老母
你老母而家被狗屌緊呀仆街

覆錯人？

推，612

PUSH!!!!!!!!!!!!!! 612去

佢仍然表示高度關注喎 然後叫人搵嗰學生出嚟睇下有冇嘢幫到佢喎

一定要幫！

Pishhhh

眾籌呀

不推文回覆

我諗如果佢有需要 大家都會幫
但係暫時未有消息

啱阿

612知道家庭情況應該可以提供緊急生活援助？

不推文回覆
沉啊

非法集結好多都係社會服務令
或者坐幾個月緩刑, 應該可以完成到學業
蒙面法刑期會同期執行, 可有可無
但留左案底, 大公司就麻煩D

光復香港 時代革命

不推啊仲想點啊啊啊啊啊啊啊
唔好再show個人資料啦啊啊啊啊啊

p

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

城大有冇幫佢

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

不推文回覆

一個二個唔好推啦
申請左星火幫手你推都無用
唔好再爆資料啦！！！！！！！！

成班p牌 入來話唔好推
新聞來醒少少啦 蘋果都會報啦

樓上兩件p牌 五毛收皮啦
我港父都唔撚識 入來叫沉

先揾 612

city cs仲有無莊呀？幫幫手？

Help

推文回覆

要幫

連登仔集資， 籌款, 啲錢起碼可以畀佢夠用至少大學畢業(佢個妹)

有個人資料
所以唔好狂推plx

港父出錢幫？

要幫要幫！

612 星火！

ppp

Tui

要果位手足自己出黎開POST叫我地集資先幫到
咁既背景都讀到城大

推左先

要幫佢

慘 冇人理

推!!!!!

我自身難保

自首左未

612喺邊

推到星火幫手

搵住612先啦

自左 所以先自身難保

想問係咪將個case send比星火 再捐錢比星火 就ok？

612呢拎返埋音響嘅20萬出嚟都夠啦

只要有途徑一定比錢幫手

有無公司可以請佢做freelance型式既intern？？長遠可以賺經驗同自己搵到生活費
短期內要搵其他方法幫下佢生活費

trytry

612今次無理由唔幫喇掛

tui

搵612先
有咩再掟上呢跟進.....

香港人幫佢

唔推唔係人

推，大推

推 捐錢

唔好呀咁樣喺度詆毁612，612係會支援被捕人士，而佢正正係612承諾嘅幫助對象

個妹交俾我啦
好慘呀
我會照顧

想幫！有咩途徑？

推
其實好多手足喺經濟方面要我地幫
例如飯券、零用、住宿等等
仲有好多都想搵份工返下 唔想成日問人拎生活費 拎飯券
我地可唔可以一齊諗下辦法 睇下有咩幫到手

有無tg

女仔入

冇人幫我幫
叫佢搵我

推比星火同612先

要幫！！！

幫佢

頂住啊

一齊比d壓力612去幫

推到有人幫到手足

老閪問咗612先，唔係佢啲錢擺黎托柒

推 shitty仔 好想支援師弟

612我屌你老母

屌..

Shitty會唔會開除佢學藉

依個政府真係好L垃圾

官比佢300$保釋睇黎緩刑多。

3 年後根據罪犯更新條例佢係唔需要報，除非指定行業；再這無一間私人公司可以喺當時人未授權下拎定罪紀錄（就算AO,EO,IO,海關vetting都要同意左先拎得）。所以無需擔心。

但始終開左名
google搵得番

請幫手推爆黑警散布謠言!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播

我願意娶左佢個中學妹, 減輕佢負擔, 如果係靚既

撞名唔出奇。有好多種解釋。
雖然出左樣，改下髪型打扮已經可以好唔同。

有啲人會改名，呢個睇情況。（未落大學沙紙可以諗，因為之後改，會更加麻煩；要同大學投proof)

想直接比錢幫佢

推呀,睇到個POST一定要搵612呀

612 潛左好耐咁款
麻煩大力資助事主，
如果呢單都唔做嘢證明草已著

直覺話我知612食水好深，利申課左幾千蚊

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

如果真係有問題 我信hocc 第一個出來屌612
講錢就賴共啦 佢5年前已經唔要錢

問題係如果開左先例，遲下真係好易俾人告得入

可唔可以搵學生會負責攪眾籌

有咩方法幫呀屌

要求城大成立義士基金

612應該會幫

lushhh

星火係咪會幫手？

想幫，有冇人出手

有冇佢身邊朋友可以幫手喺城大到籌款？
之後可以轉交俾佢
好想幫下佢手

Rui

有冇城大仔搞呀 拎上來lihkg 想捐錢呀

612夠膽對佢手緊 我立即開行波屌你老母